香港海灘飲品膠樽為患 內地品牌「怡寶」佔最多

綠惜地球過去1年調查香港海灘膠樽垃圾，發現最常見是華潤集團旗下的內地品牌怡寶膠樽。綠惜地球提供圖片

膠樽來源上，簡體及繁體字品牌各佔48%，餘下不到4%為其他語言。綠惜地球提供圖片

綠惜地球認為，三面環海的香港灘岸深受內地垃圾影響，不容掉以輕心。綠惜地球提供圖片

綠惜地球過去1年調查香港海灘膠樽垃圾，共收集11,321個飲品膠樽，發現最常見是華潤集團旗下的內地品牌怡寶膠樽，佔17.7%。其次是可樂系列和維他系列，分別佔16.6%和15.2%。三大品牌膠樽已佔香港海灘膠樽垃圾一半。

膠樽來源上，簡體及繁體字品牌各佔48%，餘下不到4%為其他語言。綠惜地球認為，三面環海的香港灘岸深受內地垃圾影響，不容掉以輕心。

綠惜地球指，中國是全球製造最多海洋塑膠垃圾的國家，要治本要四管齊下，包括盡早推出飲品及包裝容器的生產者責任法規；未立法前要求怡寶、康師傅等品牌訂定進取的減塑目標；加強廢物收集及回收的基礎建設；加強粵港政府合作，防堵廢塑料等生活垃圾落入河川和大海。

本港飲品膠樽回收率長年低迷，2017年只有6.8%。綠惜地球促請環保署盡早完成膠樽生產者責任法規的顧問研究，提出立法對策。

嘩
咁撚大枝塞落龜龜個鼻到
有冇環保撚發表兩句?

咁都唔撚係大陸漂過嚟/旅行團搞到咁
香港大部分地方都無怡寶水賣

國家又送大禮

咁大枝點撚樣塞啊？
塞唔到姐係冇事啦

香港人好少買怡寶水 應該係d內地旅行團帶黎

tvb只會報殘體字同正體字各佔一半

中央又送大禮
要不是中央,香港................

等環保撚塞到入龜鼻我地咪唔買樽裝囉

就算第五位康師傅主要都係大陸有得買。
基本上可以肯定大部份膠樽都係支那人掉（包括香港品牌嘅樽）

屠殺支那人=環保

好執唔執膠樽做研究

佢地都好野

d樽唔係多數飲完水用黎裝尿既咩?

Push

環保回應下

支那真係無嘢好

環保撚

推

廢膠可以熱裂解，變返石油